{
    "question": "Apa rumus luas daerah dibawah kurva?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tergantung sumbu X dan Y yang diketahui\u00a0<br>dan tergantung bentuk kurvanya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tergantung bentuk kurvanya dan juga sumbu X dan \u00a0Y\u00a0nya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-keuntungan-produksi-radio-x-unit-x2140-x100-dan-ha-437",
            "question": "Jika keuntungan produksi radio x unit\u00a0=\u00a0\u00a0x^2+140 x+100. dan harga jual satu radio\u00a0= 200 \u2013 2 x, maka jika jual x unit =\u00a0x(2oo \u2013    2 x). rumus keuntungan = harga jual - biaya produksi. jadi\u00a0=\r\n (200 x \u2013 2x^2)\u2013(x^2+ 140 x +\r\n 100). sdh ditemukan jika ingin mencapai keuntungan max maka perlu mejual 30 unit radio. tapi jika di subtitusi ke rumus keuntungan kenapa jadi rugi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Xnya kalo gak salah adalah 10<br>jika disubtitusikan (200x-2[tex]10^{2} [/tex])-([tex]10^{2} [/tex]+140x+100<br>=(2000-200)-(100+1400+100)<br>=1800-1400<br>=400<br><br>keuntungannya 400 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-membeli-40-kg-gula-pasir-gula-itu-akan-dijual-eceran-denga-816",
            "question": "\u00a0Ibu membeli 40 kg gula pasir. Gula itu akan dijual eceran dengan dibungkus plastik masing-masing beratnya\u00a0\u00a0kg. Banyak kantong plastik berisi gula yang dihasilkan adalah........    A.10 kantong\r\nB.80 kantong\r\nC.120 kantong\r\nD.160 kantong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40 kg x 2<br>= 80 kantong<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. 40:10= 4 kg<br>B. 40:80=1/2 kg<br>C. 40:120= 1/3 kg<br>D. 40:160=1/4 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1perhatikan-2-kertas-hvs-yang-berukuran-a5-dan-f4-tanpa-menguku-375",
            "question": "1.Perhatikan 2 kertas HVS yang berukuran A5 dan F4. Tanpa mengukurnya terlebih dahulu, ketas HVS manakah yang lebih luas permukaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih luas F4 karena\u00a0<br>A, semakin besar semakin kecil luasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-ymxn-melalui-titik-16-dan-3-2-maka-nilai-m-dan-n-569",
            "question": "Garis y=mx+n melalui titik (1,6) dan (-3,-2), maka nilai m dan n berturut-turut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=[tex] \\frac{Y2-Y1}{X2-X1} [/tex]<br>m = [tex] \\frac{-2-6}{-3-1} = \\frac{-8}{-4}=2 [/tex]<br>Y - Y1 = m(X-X1) <br>y - 6 = 2 (x-1)<br>y = 2x - 2 + 6<br>y = 2x + 4 <br><br>mudah mudahan membantu ya! dan jangan lupa istirahat he he <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt;&gt;\u00a0m=\u00a0<br>&gt;&gt;\u00a0<span>m =\u00a0</span><br><span>&gt;&gt; y\u00a0- y1 = m(x-x1)\u00a0 <br>&gt;&gt;\u00a0</span>y - 6 = 2 (x-1)<br>&gt;&gt;\u00a0y = 2x - 2 + 6<br><span>&gt;&gt;\u00a0y = 2x + 4\u00a0<br>maaf kalo ngelantur habis ngantuk sih</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-x2-2kx-3k-2-0-a-tentukan-dis-604",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat x\u00b2 - 2kx + 3k -2 = 0    a. Tentukan diskriminannya\r\nb. Tentukan nilai k agar persamaan kuadrat tersebut memiliki\r\n\u00a0 1) dua akar real berbeda\r\n\u00a0 2) dua akar real sama\r\n\u00a0 3) dua akar tidak real",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2kx+3k-2=0\\\\ D=b^2-4ac=(-2k)^2-4(1)(3k-2)\\\\ D=4k^2-12k+8\\\\ D=4(k^2-3+2)\\\\ D=4(k-1)(k-2)\\\\\\\\ 1)\\ 2\\ akar\\ real\\ berbeda\\ (D&gt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&gt;0\\\\ (k-1)(k-2)&gt;0\\\\ k&lt;1\\ atau\\ k&gt;2\\\\\\\\ 2)\\ 2\\ akar\\ real\\ kembar\\ (D=0)\\\\ 4(k-1)(k-2)=0\\\\ (k-1)(k-2)=0\\\\ k=1\\ atau\\ k=2\\\\\\\\ 3)\\ 2\\ akar\\ imajiner\\ D(&lt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&lt;0\\\\ (k-1)(k-2)&lt;0\\\\ 1&lt;k&lt;2 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b^2-4.a.c=0<br>(-2k)^2-4.1.(3k-2)=0<br>4k^2-12k+8=0<br>maka, difaktorkan menjadi<br>(k-1)(4k-8)<br>maka bil. diskriminannya adalah...<br>1 atau 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "910-45-4-34-2-25-755",
            "question": "9/10-4/5=\r\n4 3/4-2 2/5=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a .9/10-4/5= 9/10 - 8/10 =1/10<br>b .<span>4 3/4-2 2/5= 4 15/20 -2 8/20 =2 7/20</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. \u00a0 \u00a0  9/10-4/5= 9/10-8/10=1/10<br><br><br><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0  4 3/4-2 2/5= 4 15/20-2 8/20=2 7/20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-b-dan-c-dan-determinan-dari-matriks-bc-adalah-k-885",
            "question": "diketahui B =\u00a0, dan C = dan determinan dari matriks B.C adalah K. jika garis 2x - y = 5 dan x + y = 1 berpotongan di titik A, maka persamaan garis melalui A dan bergradien K adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "det B = -2<br>det C = -6<br>K = det B . det C = -2 . -6 = 12<br><br>eliminasi y<br><span>2x - y = 5<br>x + y = 1<br></span>3x = 6<br>x = 2<br><br>subs ke x + y = 1<br>2 + y = 1<br>y = -1<br><br>(x, y) = (2, -1)<br>persamaan baru dengan gradien 12<br>y = 12x - 25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koordinat-titik-puncak-grafik-fungsi-kuadrat-adalah25-jika-gra-477",
            "question": "koordinat titik puncak grafik fungsi kuadrat adalah(2,5) jika grafik fungsi kuadrat melalui titik (-1,23) maka tentukan rumus fungsi kuadrat ! tolong bantu yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilnya nti jadi 18x-3y-51=0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}